const quizQuestions11 = [{
    question:"O GTAW (soldagem TIG) foi originalmente desenvolvido para soldar:",
    answers: ["Aço inoxidável.",
    "Titânio.",
    "Cobre.",
    "Magnésio e Alumínio."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre o uso de gases na soldagem MAG de aços comuns ao carbono, é correto afirmar que:",
    answers: ["Com CO2 puro a superfície de solda se torna azulada.",
    "O metal de solda se torna quebradiço ao se utilizar uma mistura 82% argônio e 18% CO2.",
    "CO2 puro gera menos respingos.",
    "CO2 puro gera mais respingos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"No corte por chama (oxicorte), o material a ser cortado é localmente:",
    answers: ["aquecido pela chama, fundido e removido pelo jato de oxigênio;",
    "aquecido pela chama, oxidado pelo jato de oxigênio, o óxido é fundido e expulso pelo jato de oxigênio;",
    "aquecido e fundido pelo jato de acetileno ou GLP;",
    "aquecido pela chama, oxidado pelo acetileno ou GLP, fundido e expulso pelo jato de oxigênio."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O corte por chama (oxicorte) de aços carbono se dá:",
    answers: ["somente devido ao calor da chama;",
    "devido ao calor da chama que funde o metal, que em seguida é “soprado” para fora pelo jato de oxigênio;",
    "aquecimento através de chama, seguido de oxidação do metal e posterior expulsão do fundido através de jato de oxigênio;",
    "por vaporização do metal, já que é um processo com grande concentração de energia"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos gases não se aplica no corte por chama (oxicorte)?",
    answers: ["Ar comprimido",
    "Oxigênio",
    "Acetileno",
    "GLP"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual material pode ser cortado por processo a chama (oxicorte) sem acessório adicional?",
    answers: ["Alumínio",
    "Cobre",
    "Aço carbono",
    "Ferro fundido cinzento"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma chama carburante é caracterizada por:",
    answers: ["Excesso de oxigênio em relação ao acetileno",
    "Excesso de acetileno em relação ao oxigênio",
    "Mistura dos gases em igual proporção",
    "Maior temperatura."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma chama oxidante é caracterizada por:",
    answers: ["Excesso de oxigênio em relação ao acetileno",
    "Excesso de acetileno em relação ao oxigênio",
    "Mistura dos gases em igual proporção",
    "Menor temperatura."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em qual polaridade que a porta-eletrodo deve ser ligada no processo de goivagem a arco com eletrodo de grafite?",
    answers: ["No borne marcado como polaridade negativa (- ou CC-)",
    "Não importa o borne, pois se deve usar em corrente alternada",
    "Não importa, pois a remoção é feita pelo ar comprimido",
    "No borne marcado como polaridade positiva (+ ou CC+)"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Um tubo de que material você não usaria para unir duas mangueiras que conduzem acetileno?",
    answers: ["Alumínio, pois ele possui baixa resistência mecânica",
    "Aço ao carbono, pois ele pode se oxidado.",
    "Cobre, pois ele reage com acetileno provocando explosão",
    "Aço inoxidável, pois o cromo reage com o acetileno."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"\"Para que serve a função \"\"HF Impulse\"\" na soldagem AC TIG de alumínio?\"",
    answers: ["Para facilitar a abertura do arco no início do semiciclo positivo.",
    "Para facilitar a abertura do arco no início do semiciclo negativo.",
    "Para a limpeza da camada de óxido.",
    "Para abrir o arco."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Um arco elétrico de soldagem é composto da zona anódica, zona catódica e coluna do arco. Assim, é correto dizer que:",
    answers: ["A tensão do arco é predominante a de coluna, pois quedas de tensão nas zonas anódica e catódica são muito baixas devido ao fato que os comprimentos delas não ultrapassam 0,001 mm.",
    "A corrente que atravessa a zona catódica é sempre maior de que a corrente que atravessa a zona anódica.",
    "Caso se aumente o comprimento do arco, é somente a coluna do arco que é aumentada, permanecendo do mesmo tamanho as zonas anódica e catódica.",
    "Se aumentar o comprimento do arco, todas as três zonas aumentam proporcionalmente seu comprimento e queda de tensão."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Um arco elétrico de soldagem é composto da zona anódica, zona catódica e coluna de arco. Assim, é correto dizer que:",
    answers: ["A tensão do arco é predominante a de coluna, pois quedas de tensão nas zonas anódica e catódica são muito baixas devido ao fato que os comprimentos delas não ultrapassam 0,001 mm.",
    "A corrente que atravessa a zona catódica é sempre maior de que a corrente que atravessa a zona anódica.",
    "Caso se aumente o comprimento de arco, é somente a queda de tensão na coluna de arco que é aumentada, permanecendo do mesmo tamanho as quedas de tensão nas zonas anódica e catódica (caso a corrente for mantida constante).",
    "Se aumentar o comprimento do arco, todas as três zonas aumentam proporcionalmente seu comprimento e queda de tensão."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Um arco elétrico de soldagem é composto da zona anódica, zona catódica e coluna de arco. Assim, é correto dizer que:",
    answers: ["A tensão do arco é predominante a de coluna, pois quedas de tensão nas zonas anódica e catódica são muito baixas devido ao fato que os comprimentos delas não ultrapassam 0,001 mm.",
    "A corrente que atravessa todas três zonas é a mesma.",
    "Caso se aumente o comprimento de arco, todas as três zonas aumentam proporcionalmente o seu comprimento, mas entre as quedas de tensão é apenas a da coluna que aumenta.",
    "Se aumentar o comprimento do arco, todas as três zonas aumentam proporcionalmente seu comprimento e queda de tensão."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Um arco elétrico de soldagem é composto da zona anódica, zona catódica e coluna de arco. Assim, é correto dizer que:",
    answers: ["A tensão do arco é composta, predominante, pelas quedas de tensão nas zonas anódica e catódica, mesmo que os comprimentos delas não ultrapassam 0,001 mm.",
    "A corrente que atravessa a zona catódica é sempre maior de que a corrente que atravessa a zona anódica.",
    "Caso se aumente o comprimento de arco, todas as três zonas aumentam proporcionalmente o seu comprimento, mas entre as quedas de tensão é apenas a da coluna que aumenta.",
    "Se aumentar o comprimento do arco, todas as três zonas aumentam proporcionalmente seu comprimento e queda de tensão."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Aponte a afirmativa verdadeira sobre o arco elétrico:",
    answers: ["O plasma é um “gás” ionizado, composto por elétrons e íons, onde os íons são responsáveis pela condução de corrente.",
    "O processo de manutenção do arco (partindo-se do ponto que o gás já está ionizado) se baseia na produção de calor devido aos choques dos elétrons acelerados com os átomos.",
    "Se não houvesse perdas de calor da coluna de arco para o meio ambiente, chapa e eletrodo, a tensão do arco seria nula.",
    "O arco elétrico é um perfeito conversor de energia elétrica em energia térmica (nenhuma outra forma de energia é transferida do arco para a peça)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Aponte a afirmativa verdadeira sobre o arco elétrico:",
    answers: ["O plasma é um “gás” ionizado, composto por elétrons e íons, onde os íons são responsáveis pela condução de corrente.",
    "Se não houvesse perdas de calor da coluna de arco para o meio ambiente, chapa e eletrodo, a tensão do arco seria nula.",
    "As formas de obtenção inicial de plasma em processos de soldagem a arco são o elevado aquecimento conseguido pelo curto-circuito ou o uso de alta frequência.",
    "O arco elétrico é um perfeito conversor de energia elétrica em energia térmica (nenhuma outra forma de energia é transferida do arco para a peça)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Aponte a afirmativa verdadeira sobre o arco elétrico:",
    answers: ["O plasma é um “gás” ionizado, composto por elétrons e íons, onde os íons são responsáveis pela condução de corrente.",
    "O plasma é um “gás” ionizado, onde a densidade de íons e elétrons livres é alta, mas a condução de corrente se dá principalmente pelos elétrons.",
    "Se não houvesse perdas de calor da coluna de arco para o meio ambiente, chapa e eletrodo, a tensão do arco seria nula.",
    "O arco elétrico é um perfeito conversor de energia elétrica em energia térmica (nenhuma outra forma de energia é transferida do arco para a peça)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma fonte de soldagem de tensão constante é usualmente utilizada para MIG/MAG, pois:",
    answers: ["Consegue-se transferência pulsada com precisa definição da corrente e do tempo de pulso.",
    "Promove um comprimento de arco autoregulável.",
    "Não necessita regulagem da velocidade de alimentação de arame.",
    "Assegura uma alta taxa de deposição."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma fonte de soldagem de tensão constante é usualmente utilizada para MIG/MAG, pois:",
    answers: ["Consegue-se transferência pulsada com precisa definição da corrente e do tempo de pulso.",
    "Não necessita regulagem da velocidade de alimentação de arame.",
    "Facilita a abertura de arco.",
    "Assegura uma alta taxa de deposição."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma fonte de soldagem de tensão constante é geralmente usada para soldagem MIG/MAG porque essa característica estática:",
    answers: ["gera o auto-ajuste do comprimento do arco (controle interno do comprimento do arco).",
    "permite a manutenção de um valor constante da tensão do arco e da corrente de soldagem independentemente das mudanças no comprimento de arco.",
    "Assegura uma alta taxa de deposição.",
    "produz menos respingos de que uma fonte de soldagem de corrente constante."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma fonte de soldagem de tensão constante é geralmente usada para soldagem MIG/MAG porque essa característica estática:",
    answers: ["permite a manutenção de um valor constante da tensão do arco e da corrente de soldagem independentemente das mudanças no comprimento de arco.",
    "Assegura uma alta taxa de deposição.",
    "facilita a abertura do arco.",
    "produz menos respingos de que uma fonte de soldagem de corrente constante."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação à brasagem, é correto afirmar:",
    answers: ["Para se garantir um melhor molhamento na brasagem, a superfície deve ser limpa de óxidos e aquecida.",
    "Os óxidos das superfícies ajudam na molhabilidade entre o metal de adição e o metal de base, pois o oxigênio reduz a tensão superficial.",
    "Brasagem de ligas de baixo ponto de fusão, como o alumínio e suas ligas, se faz sem material de adição.",
    "O efeito capilar só atua em brasagem fraca, na brasagem forte a penetração de metal acontece devido ao molhamento (umectação)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação à brasagem, é correto afirmar:",
    answers: ["Os óxidos das superfícies ajudam na molhabilidade entre o metal de adição e o metal de base, pois o oxigênio reduz a tensão superficial.",
    "É possível brasar sem haver efeito capilar, como no caso das ligas de cobre com aço, com aquecimento por chama.",
    "Brasagem de ligas de baixo ponto de fusão, como o alumínio e suas ligas, se faz sem material de adição.",
    "O efeito capilar só atua em brasagem fraca, na brasagem forte a penetração de metal acontece devido ao molhamento (umectação)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O seguinte fator é considerado de alta importância para escolha certa do gás na soldagem MIG/MAG:",
    answers: ["Tipo e espessura do metal a soldar.",
    "Nível da qualificação do soldador.",
    "Bitola (diâmetro) do arame eletrodo a ser usado.",
    "Posição de soldagem."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O seguinte fator é considerado de alta importância para escolha certa do gás na soldagem MIG/MAG:",
    answers: ["Nível da qualificação do soldador.",
    "Modo da transferência metálica a usar.",
    "Bitola (diâmetro) do arame eletrodo a ser usado.",
    "Posição de soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O seguinte fator é considerado de alta importância para escolha certa do gás na soldagem MIG/MAG:",
    answers: ["Nível da qualificação do soldador.",
    "Bitola (diâmetro) do arame eletrodo a ser usado.",
    "Custo da soldagem.",
    "Posição de soldagem."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação ao processo Eletrodo Revestido (SMAW/MMA), assinale a alternativa correta:",
    answers: ["Devido a um comprimento de eletrodo energizado maior, não se pode usar uma alta densidade de corrente (sob o risco do sobreaquecimento), mas este mesmo grande comprimento faz com que a capacidade de produção deste processo seja muito alta.",
    "Os elementos desoxidantes para a solda são adicionados principalmente através do metal da alma.",
    "O principal motivo de uma baixa taxa de deposição do processo, se comparada aos demais processos de soldagem a arco, é o fato da intensidade de corrente ser limitada.",
    "A proteção da poça e gotas em transferência é conseguida exclusivamente pela escória."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma função da chama de pré-aquecimento no oxi-corte.",
    answers: ["Aumentar a temperatura do aço até o seu ponto de ignição para o corte. ",
    "Provocar a reação de combustão do carbono contido no aço liberando uma energia adicional.",
    "Expulsar da superfície do aço qualquer óxido, carepa, tinta ou outras substâncias estranhas, que podem retardar a progressão normal da ação do corte.",
    "Reduzir a taxa de resfriamento da região do corte para evitar a formação de microestruturas frágeis."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma função da chama de pré-aquecimento no oxi-corte.",
    answers: ["Provocar a reação de combustão do carbono contido no aço liberando uma energia adicional.",
    "Aumentar a energia sob a forma de calor à peça, para manter a reação do corte (oxidação).",
    "Expulsar da superfície do aço qualquer óxido, carepa, tinta ou outras substâncias estranhas, que podem retardar a progressão normal da ação do corte.",
    "Reduzir a taxa de resfriamento da região do corte para evitar a formação de microestruturas frágeis."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes recomendações quanto à escolha do tipo e da polaridade da corrente para a soldagem TIG é correta?",
    answers: ["Soldagem dos aços com CA.",
    "Soldagem do alumínio e magnésio com CA.",
    "Soldagem do titânio com CC e eletrodo na polaridade positiva.",
    "Soldagem de chapas finas (2 - 3 mm) de aço inoxidável com CC e eletrodo na polaridade positiva."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes recomendações quanto à escolha do tipo e da polaridade da corrente para a soldagem TIG é correta?",
    answers: ["Soldagem dos aços com CA.",
    "Soldagem do titânio com CC e eletrodo na polaridade positiva.",
    "Soldagem de chapas finas (2 - 3 mm) de aço inoxidável com CC e eletrodo na polaridade positiva.",
    "Soldagem do níquel com CC e eletrodo na polaridade negativa."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre o corte a plasma, é correto afirmar:",
    answers: ["A largura do corte (‘kerf”) a plasma é maior do que aquela obtida via corte por chama.",
    "O principal gás utilizado é o Argônio.",
    "Pode ser utilizado para maioria dos metais, exceto cobre e suas ligas.",
    "As fontes de energia abrem o arco não transferido no início do processo de corte."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é o efeito do aumento do potencial de ionização do gás de proteção na tensão do arco?",
    answers: ["Não há efeito na tensão do arco desde que o comprimento do arco seja mantido constante.",
    "Aumenta a tensão do arco.",
    "Diminui a tensão do arco.",
    "Não há efeito na tensão do arco, o que está sendo alterado é a tensão específica do arco (medida em V/mm)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é uma vantagem oferecida pela soldagem com eletrodo tubular em comparação com a soldagem com eletrodos revestidos?",
    answers: ["Possibilidade maior de mecanização.",
    "Consumíveis mais baratos.",
    "Bom controle da poça de fusão na soldagem fora de posição.",
    "Geração de fumo é mais baixa."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é uma vantagem oferecida pela soldagem com eletrodo tubular em comparação com a soldagem com eletrodos revestidos?",
    answers: ["Consumíveis mais baratos.",
    "Alta taxa de deposição.",
    "Bom controle da poça de fusão na soldagem fora de posição.",
    "Geração de fumo é mais baixa."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A soldagem TIG possui o arco mais estável porque:",
    answers: ["é fácil controlar o comprimento do arco ao usar um eletrodo não consumível.",
    "a corrente contínua é sempre usada (sem problemas de estabilidade do arco típicos para corrente alternada).",
    "o fenômeno do auto-ajuste do comprimento do arco é usado.",
    "a vazão do gás de proteção é maior do que em outros processos de soldagem."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A soldagem TIG possui o arco mais estável porque:",
    answers: ["a corrente contínua é sempre usada (sem problemas de estabilidade do arco típicos para corrente alternada).",
    "não há transferência de metal através do arco.",
    "o fenômeno do auto-ajuste do comprimento do arco é usado.",
    "a vazão do gás de proteção é maior do que em outros processos de soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Como reduzir a geração de respingos ao usar a soldagem GMAW com CO2 puro?",
    answers: ["Usar uma fonte de energia com uma característica do tipo de corrente constante.",
    "Realizar a soldagem com a transferência por curto-circuito.",
    "Ajustar um nível de indutância adequado (na fonte de energia) para controlar a taxa de subida da corrente de curto-circuito.",
    "Aplicar a transferência do tipo spray."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O calor liberado na coluna do arco vem de:",
    answers: ["radiação.",
    "metal fundido do eletrodo que está atravessando o arco.",
    "ionização de gases presentes no arco.",
    "Efeito de atrito do jato de plasma."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que é verdade sobre os parâmetros de soldagem no revestimento por arco submerso (assumindo que outros parâmetros sejam mantidos inalterados).",
    answers: ["A polaridade eletrodo positivo oferece menor diluição.",
    "Quanto maior a distância bico de contato - peça (DBCP), mais rasa é a penetração.",
    "Tensão do arco mais baixa reduz a penetração.",
    "O eletrodo mais grosso acarreta uma maior penetração (com a mesma corrente)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que é verdade sobre os parâmetros de soldagem no revestimento por arco submerso (assumindo que outros parâmetros sejam mantidos inalterados).",
    answers: ["A polaridade eletrodo positivo oferece menor diluição.",
    "Quanto menor a distância bico de contato - peça (DBCP), mais rasa é a penetração.",
    "Tensão do arco mais alta reduz a penetração.",
    "O eletrodo mais grosso acarreta uma maior penetração (com a mesma corrente)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que é verdade sobre os parâmetros de soldagem no revestimento por arco submerso (assumindo que outros parâmetros sejam mantidos inalterados).",
    answers: ["A polaridade eletrodo positivo oferece menor diluição.",
    "Quanto menor a distância bico de contato - peça (DBCP), mais rasa é a penetração.",
    "Tensão do arco mais baixa reduz a penetração.",
    "O eletrodo mais grosso acarreta uma menor penetração (com a mesma corrente)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que é verdade em relação à brasagem fraca?",
    answers: ["A molhabilidade do metal de adição pode ser medida pela razão de densidade do material de adição e do metal de base.",
    "Os óxidos das superfícies ajudam no molhamento (umectação) entre o metal de adição e o metal de base, pois o oxigênio reduz a tensão superficial.",
    "O ponto de fusão do metal de adição para a brasagem fraca é inferior a 450 °C.",
    "A aplicação de fluxo não é necessária para a brasagem fraca."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que é verdade em relação à brasagem fraca?",
    answers: ["A molhabilidade do metal de adição pode ser medida pela razão de densidade do material de adição e do metal de base.",
    "A molhabilidade do metal de adição pode ser medida pelo ângulo de contato entre o metal de adição no estado líquido e o metal de base.",
    "O ponto de fusão do metal de adição para a brasagem fraca é inferior a 500 °C.",
    "A aplicação de fluxo não é necessária para a brasagem fraca."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual processo não pode ser utilizado para a manufatura aditiva?",
    answers: ["Soldagem por eletrodo revestido.",
    "Soldagem TIG (GTAW).",
    "Soldagem MIG/MAG (GMAW).",
    "Deposição Direta de Energia com laser."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual tipo de defeito pode possivelmente ocorrer devido a um alto teor de hidrogênio no revestimento de eletrodos revestidos na soldagem de aços baixa-liga?",
    answers: ["Trincas a quente no metal de solda.",
    "Porosidade no metal de solda.",
    "Trincas a frio.",
    "Desenvolvimento de martensita no metal de base."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A presença de hidrogênio nas misturas de gás argônio + hidrogênio usadas para TIG/GTAW vai:",
    answers: ["  Reduzir a fragilização por hidrogênio ao soldar alumínio.",
    "  Reduzir a fragilização por hidrogênio ao soldar aços ao carbono.",
    "Fornecer uma atmosfera redutora para melhorar a limpeza da solda.",
    "Reduzir a porosidade na soldagem de aços ao carbono."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A presença de hidrogênio nas misturas de gás argônio + hidrogênio usadas para TIG/GTAW vai:",
    answers: ["  Reduzir a fragilização por hidrogênio ao soldar alumínio;",
    "  Reduzir a fragilização por hidrogênio ao soldar aços ao carbono.",
    "Aumentar drasticamente a penetração.",
    "Evitar a formação de óxidos no metal de solda fundido."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A diminuição da taxa de resfriamento de uma peça ao receber um revestimento duro irá:",
    answers: ["Aumentar a resistência do revestimento ao desgaste.",
    "Diminuir a resistência do revestimento ao desgaste.",
    "Aumentar a dureza do revestimento.",
    "Causar trincas no revestimento."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das opções a seguir é uma vantagem do revestimento pelo Plasma com arco transferido?",
    answers: ["Distorção mínima.",
    "Adicionado material em pó de baixo custo.",
    "Camada de deposição muito espessa.",
    "Alta entrada de calor."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem por arco submerso, é correto dizer que:",
    answers: ["quando maior a velocidade de soldagem, menor a possibilidade de ocorrência de porosidade e de formação de trincas.",
    "uma das funções do fluxo de soldagem a arco submerso é de fornecer pó de ferro para aumento da taxa de deposição.",
    "o arco submerso é muito adequado para fazer passes de raiz sem cobre-junta (mata-junta) devido ao fluxo, mas só na posição plana.",
    "quanto maior a distancia bico de contato - peça (stick-out), maior a taxa de deposição (para a mesma corrente)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Quanto aos métodos de aplicação dos processos de soldagem, e respectivas terminologias consagradas, a seguinte afirmação é verdadeira:",
    answers: ["Soldagem semi-automática é aquela em que a movimentação da tocha é feita por um sistema motorizado e o metal de adição é alimentado pelo soldador.",
    "Os sistemas robotizado e mecanizado se diferenciam pelo número de grau de liberdade para movimentação.",
    "Controle adaptativo para manutenção do comprimento de arco é aquele em que o soldador adapta a distância bico de contato-peça para cada diâmetro de eletrodo.",
    "Um robô realiza soldagem semi-automática, pois a trajetória é traçada por programação manual de um operador de robô."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação aos equipamentos e consumíveis de soldagem MIG/MAG, pode-se afirmar que:",
    answers: ["As fontes eletrônicas para MIG/MAG possuem características estáticas do tipo Corrente Constante (para transferência controlada, como pulsada) e do tipo Tensão Constante.",
    "As tochas push-pull são utilizadas para arames mais grossos, para auxiliar o alimentador na propulsão dos mesmos.",
    "A maioria dos equipamentos de soldagem MIG/MAG vem de fábrica para trabalhar com apenas um valor de indutância.",
    "O bocal da tocha serve para direcionar o gás de proteção para a poça de fusão e seu diâmetro depende do tipo de metal de base a ser soldado."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Indique a alternativa correta em relação a regulagem de parâmetros do processo MIG/MAG, mantendo-se os demais parâmetros inalterados:",
    answers: ["Se aumentar a velocidade de alimentação, a tensão do arco vai assumir um valor um pouco menor.",
    "Aumentando-se a distância do bico de contato até a peça, o comprimento do arco aumenta também.",
    "Aumentando-se a distância do bico de contato até a peça, a corrente aumenta também.",
    "Aumentando-se a distância do bico de contato até a peça, a penetração aumenta também."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Indique a alternativa correta em relação a regulagem de parâmetros do processo MIG/MAG, mantendo-se os demais parâmetros inalterados:",
    answers: ["Aumentando-se a distância do bico de contato até a peça, o comprimento do arco aumenta também.",
    "Aumentando-se a tensão, a corrente assume um valor um pouco maior.",
    "Aumentando-se a distância do bico de contato até a peça, a corrente aumenta também.",
    "Aumentando-se a distância do bico de contato até a peça, a penetração aumenta também."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Indique a alternativa correta em relação a regulagem de parâmetros do processo MIG/MAG, mantendo-se os demais parâmetros inalterados:",
    answers: ["Aumentando-se a tensão, a corrente assume um valor um pouco menor.",
    "Aumentando-se a distância do bico de contato até a peça, o comprimento do arco aumenta também.",
    "Aumentando-se a distância do bico de contato até a peça, a corrente cai.",
    "Aumentando-se a distância do bico de contato até a peça, a penetração aumenta também."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à soldagem por fricção (FRW), é correto dizer que:",
    answers: ["é necessário que ambas as peças entrarem em rotação oposta, razão para o alto custo dos equipamentos.",
    "as peças a serem unidas entram em contato entre si só após atingir a temperatura do estado plástico, o que facilita a união pelo esmagamento/forjamento;",
    "uma das peças a unir tem que estar em movimento. Este movimento pode ser ou não de rotação.",
    "uma grande limitação do processo é que ele não pode ser usado para a soldagem de metais dissimilares."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que é desejável da fonte de calor na soldagem?",
    answers: ["Ser tão grande como possível.",
    "Durar o mais tempo possível.",
    "Ter a eficiência térmica a máxima possível.",
    "Ser inerte quimicamente."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que é desejável da fonte de calor na soldagem?",
    answers: ["Ser tão grande como possível.",
    "Ser tão pequena como possível.",
    "Durar o mais tempo possível.",
    "Ser inerte quimicamente."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação aos Diagramas de Equilíbrio de Fase, assinale a alternativa correta:",
    answers: ["Os diagramas de equilíbrio constituem um mapa das fases que compõe um material em função da composição química e da temperatura.",
    "Os diagramas de fase são construídos através de métodos de matemática analítica.",
    "Nos diagramas de fase, a regra da alavanca permite que se calcule a composição química de cada fase presente.",
    "Os diagramas TTT e CCT são outras formas de diagramas de equilíbrio de fase."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação aos Diagramas de Equilíbrio de Fase, assinale a alternativa correta:",
    answers: ["Os diagramas de equilíbrio constituem um mapa das fases que compõe um material em função da composição química e da cinética de transformação.",
    "Os diagramas de fase podem ser construídos através de métodos analíticos ou físicos como por dilatômetros ou análise térmica.",
    "Nos diagramas de fase, a regra da alavanca permite que se calcule a composição química de cada fase presente.",
    "Os diagramas TTT e CCT são outras formas de diagramas de equilíbrio de fase."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação aos Diagramas de Equilíbrio de Fase, assinale a alternativa correta:",
    answers: ["Os diagramas de equilíbrio constituem um mapa das fases que compõe um material em função da composição química e da cinética de transformação.",
    "Os diagramas de fase são construídos através de métodos de matemática analítica.",
    "Nos diagramas de fase, a regra da alavanca permite que se calcule a percentagem das fases (quantidades relativas das fases) presentes.",
    "Os diagramas TTT e CCT são outras formas de diagramas de equilíbrio de fase."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação aos Diagramas de Equilíbrio de Fase, assinale a alternativa correta:",
    answers: ["Os diagramas de equilíbrio constituem um mapa das fases que compõe um material em função da composição química e da cinética de transformação.",
    "Os diagramas de fase são construídos através de métodos de matemática analítica.",
    "Nos diagramas de fase, a regra da alavanca permite que se calcule a composição química de cada fase presente.",
    "Os diagramas de fase não informam nada sobre a cinética de transformação. Esta informação é obtida através dos diagramas TTT ou CCT."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Marque a alternativa correta ao respeito dos processos de conformação mecânica realizados a frio ou a quente.",
    answers: ["O trabalho a frio aumenta a dureza e o limite de resistência à tração e reduz o alongamento pois os grãos se soldam uns aos outros, dificultando o movimento relativo entre eles.",
    "Um material submetido à conformação mecânica realizada a temperaturas acima da temperatura de recristalização do material não encrua permanentemente.",
    "A recuperação é a restauração das propriedades do metal trabalhado a quente sem que ocorra mudança na microestrutura. ",
    "A recristalização é a substituição da estrutura trabalhada a quente por um novo grupo de grãos livres de deformação."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Marque a alternativa correta ao respeito dos processos de conformação mecânica realizados a frio ou a quente.",
    answers: ["O trabalho a frio aumenta a dureza e o limite de resistência à tração e reduz o alongamento pois os grãos se soldam uns aos outros, dificultando o movimento relativo entre eles.",
    "Um material encrua permanentemente apenas a ser submetido à conformação mecânica realizada a temperaturas acima da temperatura de recristalização do material.",
    "A recuperação é a restauração das propriedades do metal trabalhado a frio sem que ocorra mudança na microestrutura. ",
    "A recristalização é a substituição da estrutura trabalhada a quente por um novo grupo de grãos livres de deformação."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Marque a alternativa correta ao respeito dos processos de conformação mecânica realizados a frio ou a quente.",
    answers: ["O trabalho a frio aumenta a dureza e o limite de resistência à tração e reduz o alongamento pois os grãos se soldam uns aos outros, dificultando o movimento relativo entre eles.",
    "Um material encrua permanentemente apenas a ser submetido à conformação mecânica realizada a temperaturas acima da temperatura de recristalização do material.",
    "A recuperação é a restauração das propriedades do metal trabalhado a quente sem que ocorra mudança na microestrutura. ",
    "A recristalização é a substituição da estrutura trabalhada a frio por um novo grupo de grãos livres de deformação."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Um aço com cerca de 0,8% C, resfriado lentamente a partir da austenita, apresentará, na temperatura ambiente, uma microestrutura constituída essencialmente de:",
    answers: ["Ferrita alfa.",
    "Bainita.",
    "Perlita.",
    "Cementita."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quando uma redução de peso e espessura é necessária em uma estrutura, que tipo de aço deve ser usado?",
    answers: ["Aço de baixa liga de alta resistência.",
    "Aço inoxidável ferrítico.",
    "Aço inoxidável austenítico.",
    "Aço inoxidável martensítico."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é a microestrutura mais dura?",
    answers: ["Perlita.",
    "Ferrita.",
    "Austenita.",
    "Cementita."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é a microestrutura mais macia à temperatura ambiente?",
    answers: ["Perlita.",
    "Ferrita.",
    "Austenita.",
    "Cementita."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A capacidade de um material existir em duas ou mais estruturas atômicas sem alterar a composição é:",
    answers: ["alotropia;",
    "politropia;",
    "supertropia;",
    "dualtropia."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O refino de grão em um aço promove:",
    answers: ["Aumento de resistência ao escoamento por tração;",
    "Aumento de resistência à fluência;",
    "Aumento de resistência à corrosão;",
    "Aumento de dureza e ductilidade."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A temperatura de interpasse durante a soldagem de aço inoxidável austenítico:",
    answers: ["deve sempre ser controlada para materiais grossos;",
    "deve sempre ser mantida acima de 150 °C;",
    "deve sempre ser mantida abaixo de 150 °C;",
    "só deve ser controlada para placas muito finas."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Na soldagem MIG/MAG (GMAW), uma pequena adição de oxigênio ao argônio irá:",
    answers: ["reduzir a estabilidade do arco;",
    "reduzir a penetração;",
    "fazer com que a temperatura do metal fundido diminua;",
    "fazer com que a temperatura do metal fundido aumente;"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quando o níquel é adicionado ao aço inoxidável, qual das seguintes propriedades é aumentada?",
    answers: ["Resistência à corrosão.",
    "Usinabilidade.",
    "Resistência à fadiga térmica.",
    "Estabilização de carbono."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quando o níquel é adicionado ao aço inoxidável, qual das seguintes propriedades é aumentada?",
    answers: ["Usinabilidade.",
    "Ductilidade.",
    "Resistência à fadiga térmica.",
    "Estabilização de carbono."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quando o níquel é adicionado ao aço inoxidável, qual das seguintes propriedades é aumentada?",
    answers: ["Resistência à fadiga térmica.",
    "Estabilização de carbono.",
    "Soldabilidade.",
    "Usinabilidade."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quando o níquel é adicionado ao aço inoxidável, qual das seguintes propriedades é aumentada?",
    answers: ["Resistência elétrica.",
    "Estabilização de carbono.",
    "Usinabilidade.",
    "Resistência à fadiga térmica."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quando o níquel é adicionado ao aço inoxidável, qual das seguintes propriedades é aumentada?",
    answers: ["Valores de impacto a temperaturas mais baixas.",
    "Estabilização de carbono.",
    "Usinabilidade.",
    "Resistência à fadiga térmica."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O cobre exibe como uma propriedade física: ",
    answers: ["baixa resistência mecânica (300 N/mm2, comparando com aprox. 700 N/mm2 para o aço);",
    "baixa condutividade térmica;",
    "baixa tenacidade;",
    "baixa usinabilidade."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quando soldando cobre, deve-se atentar para o fato:",
    answers: ["do cobre ter alta afinidade pelo nitrogênio;",
    "da baixa resistência a corrosão em relação aos muitos fluidos corrosivos;",
    "da baixa fluidez da fase liquida (fase fundida);",
    "da alta condutividade térmica que pode causar falta de fusão (ou dificuldade de fusão)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quando soldando cobre, deve-se atentar para o fato:",
    answers: ["do cobre ter alta afinidade pelo nitrogênio;",
    "da baixa resistência a corrosão em relação aos muitos fluidos corrosivos;",
    "da baixa fluidez da fase liquida (fase fundida);",
    "da giração de óxidos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quando soldando cobre, deve-se atentar para o fato:",
    answers: ["do cobre ter alta afinidade pelo nitrogênio;",
    "da baixa resistência a corrosão em relação aos muitos fluidos corrosivos;",
    "da baixa fluidez da fase liquida (fase fundida);",
    "da elevada expansão térmica que pode causar a geração das tensões residuais e a fissuração."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O carbono é presente no aço como:",
    answers: ["elemento de liga intersticial nos aços baixo carbono e como elemento substitucional nos aços médio e alto carbono;",
    "elemento de liga intersticial;",
    "elemento de liga substitucional;",
    "em solução solida com uma solubilidade plena."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O carbono é presente no aço como:",
    answers: ["elemento de liga intersticial nos aços baixo carbono e como elemento substitucional nos aços médio e alto carbono;",
    "em solução solida, com uma solubilidade limitada;",
    "elemento de liga substitucional;",
    "em solução solida com uma solubilidade plena."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É o processo de soldagem mais recomendado para níquel e ligas de níquel:",
    answers: ["OFW;",
    "MMA (SMAW);",
    "TIG (GTAW);",
    "SAW."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É o processo de soldagem mais recomendado para níquel e ligas de níquel:",
    answers: ["OFW;",
    "MMA (SMAW);",
    "MIG/MAG (GMAW);",
    "SAW."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É o processo de soldagem NÃO recomendado para níquel e ligas de níquel:",
    answers: ["MIG/MAG (GMAW);",
    "MMA (SMAW);",
    "OFW;",
    "SAW."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes propriedades NÃO depende da estrutura cristalina do aço?",
    answers: ["Elasticidade.",
    "Condutividade térmica.",
    "Expansão térmica.",
    "Alongamento."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Um aço inoxidável austenítico 18Cr 10 Ni não será sensível à corrosão intergranular depois da soldagem caso seu teor de carbono for: ",
    answers: ["menos de que 0,03%;",
    "mais de que 0,03%;",
    "menos de que 0,3%;",
    "menos de que 0,3%, mas se o aço tem também 1% de titânio."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A corrosão intergranular em aços inoxidáveis austeníticos ocorre em regiões adjacentes ao cordão de solda. Que ação deve ser tomada, para evitar tais problemas de corrosão? ",
    answers: ["Usar um consumível superligado.",
    "Escolher um aço inoxidável com um teor de carbono inferior a 0,03%.",
    "Realizar um tratamento térmico a 600 °C durante 1 h imediatamente após a soldagem é terminada.",
    "Realizar um tratamento térmico a 200 °C durante 1 h imediatamente após a soldagem é terminada."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Para a transformação martensítica, é verdade que:",
    answers: ["a martensita ocorre apenas no sistema de liga de ferro - ferro carboneto;",
    "a transformação martensítica é baseada em fenômenos de difusão;",
    "a transformação martensítica consiste em substituição da solução sólida intersticial do carbono no ferro pela solução sólida substitucional do carbono com o aumento da dureza;",
    "a quantidade de martensita produzida não depende do tempo gasto pelo material a uma temperatura específica."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Para a transformação martensítica, é verdade que:",
    answers: ["a martensita ocorre apenas no sistema de liga de ferro - ferro carboneto;",
    "a transformação martensítica é baseada em fenômenos de difusão;",
    "a transformação martensítica consiste em substituição da solução sólida intersticial do carbono no ferro pela solução sólida substitucional do carbono com o aumento da dureza;",
    "a transformação martensítica depende da velocidade de resfriamento da região austenítica."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em que área de ZAC existe a possibilidade de encontrar martensita?",
    answers: ["Na região de ZAC que foi aquecida ligeiramente acima de A1.",
    "Numa linha estreita entre ZAC e o material de base.",
    "Na área normalizada próxima a A3.",
    "Na região de crescimento de grãos próxima à linha de fusão."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O que poderia ter causado a geração de pequenas trincas na raiz de solda do aço com Ceq = 0,5%? ",
    answers: ["Alta temperatura de pré-aquecimento que propiciou a formação de martensita na zona afetada pelo calor.",
    "Tempo de pré-aquecimento longo demais que propiciou a formação de martensita na zona afetada pelo calor.",
    "Baixa temperatura de pré-aquecimento que deixou formar martensita na zona afetada pelo calor.",
    "Velocidade de soldagem baixa demais que propiciou a formação de martensita na zona afetada pelo calor."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O que é o aço inoxidável duplex? ",
    answers: ["Um aço inoxidável com uma estrutura ferritico-martensítica (50% de ferrita e 50% de martensita).",
    "Um aço inoxidável com uma estrutura ferritico-austenítica (50% de ferrita e 50% de austenita).",
    "Um aço inoxidável com uma estrutura austenítico-martensítica (50% de austenita e 50% de martensíta).",
    "Um aço inoxidável com uma estrutura de 50% de austenita primária e 50% de austenita secundária."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A qual dos seguintes grupos de liga pertence hastelloy?",
    answers: ["Níquel + cobre.",
    "Níquel + ferro.",
    "Níquel + cromo.",
    "Níquel + molibdênio."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual afirmação sobre as propriedades do alumínio está correta? ",
    answers: ["O módulo de Young do alumínio é cerca de três vezes menor que o do aço.",
    "O módulo de Young do alumínio é cerca de 10 vezes menor que o do ferro fundido (material muito duro).",
    "O módulo de Young do alumínio é menor que o do aço, mas maior que o do cobre.",
    "Os valores do módulo de Young do alumínio, do aço ao carbono e do cobre são muito próximos, em torno de 200 GPa."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Austenita é:",
    answers: ["uma mistura de perlita e cementita;",
    "o carboneto de ferro Fe3C;",
    "uma solução limitada de carbono em ferro delta;",
    "uma solução limitada de carbono em ferro gama."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O que podemos encontrar em um diagrama de fases?",
    answers: ["A quantidade de cada fase presente no estado de equilíbrio.",
    "As reações químicas que podem ocorrer.",
    "As alterações para uma reação química, ocorrendo em condições definidas.",
    "As alterações para uma reação química, ocorrendo sob diferentes temperaturas."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes afirmações é correta quando se trata da presença de enxofre em um aço não ligado?",
    answers: ["Aumenta o risco de trincas a frio.",
    "Aumenta o tamanho de grãos na ZAC.",
    "Aumenta o risco de trincas a quente.",
    "Aumenta o tamanho de grãos na zona fundida da solda."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes afirmações é correta quando se trata da presença de enxofre em um aço não ligado?",
    answers: ["Aumenta o risco de trincas a frio.",
    "Aumenta o tamanho de grãos na ZAC.",
    "Aumenta o risco de trinca por decoesão lamelar.",
    "Aumenta o tamanho de grãos na zona fundida da solda."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes afirmações é correta quando se trata da presença de enxofre em um aço não ligado?",
    answers: ["Aumenta o risco de trincas a frio.",
    "Aumenta o tamanho de grãos na ZAC.",
    "Leva a baixa soldabilidade.",
    "Aumenta o tamanho de grãos na zona fundida da solda."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O efeito do molibdénio num aço resistente à fluência é:",
    answers: ["Melhorar a resistência a trincas;",
    "Melhorar a resistência à fluência;",
    "Melhorar a resistência ao impacto;",
    "Melhorar a resistência à corrosão sob altas temperaturas."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"De um modo geral, as ligas de alumínio têm uma ampla gama de temperaturas de solidificação e, por consequência, há um grande risco de ocorrência de:",
    answers: ["perfuração;",
    "inclusões não metálicas;",
    "trincas a frio;",
    "trincas a quente."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A dureza do aço pode ser aumentada adicionando como uma liga:",
    answers: ["cromo;",
    "alumínio;",
    "enxofre;",
    "fósforo."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A dureza do aço pode ser aumentada adicionando como uma liga:",
    answers: ["molibdênio;",
    "alumínio;",
    "enxofre;",
    "fósforo."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em que intervalo de temperatura se forma o carboneto de cromo (soldagem de aços inoxidáveis)?",
    answers: ["entre 100 e 300 °C.",
    "entre 300 e 600 °C.",
    "entre 600 e 900 °C.",
    "entre 900 e 1200 °C."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Ao soldar aços inoxidáveis, a fim de evitar a formação de carbonetos de cromo, é importante:",
    answers: ["manter a temperatura de soldagem entre 600 e 900 °C;",
    "minimizar o tempo de soldagem no intervalo de temperaturas de 600 até 900 °C;",
    "limitar a temperatura de pré-aquecimento abaixo de 600 °C;",
    "realizar tratamento térmico de pós-soldagem a 590 °C."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em qual faixa de temperatura ocorre a corrosão intergranular em soldas de aço inoxidável?",
    answers: ["entre 100 e 300 °C.",
    "entre 300 e 600 °C.",
    "entre 600 e 900 °C.",
    "entre 900 e 1200 °C."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quais ligas de níquel você escolheria para dutos de exaustão de turbojatos de aeronave?",
    answers: ["Ligas Monel.",
    "Ligas Inconel.",
    "Ligas Incoloy.",
    "Ligas Nicromo."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Como você pode evitar a corrosão intergranular em soldas de aço inoxidável?",
    answers: ["Usando um aço estabilizado com Zr.",
    "Aumentando o teor de Cr no material de adição.",
    "Aumentando a temperatura de pré-aquecimento.",
    "Usando um aço estabilizado com Ti."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Como você pode evitar a corrosão intergranular em soldas de aço inoxidável?",
    answers: ["Usando um aço estabilizado com Zr.",
    "Aumentando o teor de Cr no material de adição.",
    "Aumentando a temperatura de pré-aquecimento.",
    "Usando um aço com C <0,03%."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quando uma redução de peso e espessura é necessária em uma estrutura, que tipo de aço deve ser usado?",
    answers: ["Aço de baixa liga de alta resistência.",
    "Aço inoxidável ferrítico.",
    "Aço inoxidável austenítico.",
    "Aço inoxidável martensítico."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual valor de resistência estática do material de base é utilizado no projeto de uma construção?",
    answers: ["Valor mínimo obtido no ensaio de tração da junta soldada.",
    "Valor indicado no certificado do material.",
    "Valor mínimo especificado na norma onde o material se enquadra.",
    "Valor médio especificado na norma onde o material se enquadra."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"As tensões nominais seguras usadas para projetar uma estrutura de aço carbono soldada para o carregamento estático são baseadas em:",
    answers: ["Limite de resistência do metal da zona afetada pelo calor;",
    "Limite de escoamento do metal da zona afetada pelo calor;",
    "Limite de resistência do metal de base;",
    "Limite de escoamento do metal de base."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"O uso de aços de alta resistência em juntas soldadas pode ser vantajoso:",
    answers: ["quando a junta está submetida a tensões médias baixas;",
    "em casos de fadiga de baixo ciclo;",
    "em casos de fadiga de alto ciclo;",
    "caso precisa-se evitar problemas de soldabilidade;"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"O uso de aços de alta resistência em juntas soldadas pode ser vantajoso:",
    answers: ["quando a junta está submetida a tensões médias baixas;",
    "quando a junta está submetida a tensões médias elevadas;",
    "em casos de fadiga de alto ciclo;",
    "caso precisa-se evitar problemas de soldabilidade;"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre o fenômeno da fluência, pode-se afirmar que:",
    answers: ["O ensaio de fluência é, em geral, bastante demorado;",
    "A temperatura não influi no fenômeno da fluência;",
    "A fluência ocorre acima do limite elástico do material;",
    "A fluência é a deformação elástica que ocorre num material sob carga estática constante, em função do tempo e da temperatura."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Para que é importante saber a temperatura de transição “dúctil – frágil” do metal de base da junta soldada?",
    answers: ["Para prever a resistência à fluência desse metal em baixas temperaturas.",
    "Para determinar a temperatura do preaquecimento.",
    "Para conseguir manter a temperatura interpasse acima dessa temperatura.",
    "Para ver se o metal seria adequado para trabalhar em certas faixas de temperatura."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Para que é importante saber a temperatura de transição “dúctil – frágil” do metal de base da junta soldada?",
    answers: ["Para prever a resistência à fluência desse metal em baixas temperaturas.",
    "Para determinar a temperatura do preaquecimento.",
    "Para conseguir manter a temperatura interpasse acima dessa temperatura.",
    "Para saber a temperatura de serviço mínima permitida para a junta soldada em questão."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre elementos de estruturas, pode-se afirmar:",
    answers: ["As vigas pertencem às barras, enquanto os pilares pertencem às colunas;",
    "Dentro dos elementos estruturais a chapa e a placa são os sinônimos;",
    "Projetar uma viga consiste em selecionar uma seção que resista ao cisalhamento e flexão produzidos pelas cargas aplicadas;",
    "Cabos (por exemplo, de aço) podem resistir a esforços de torção e compressão."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre elementos de estruturas, pode-se afirmar:",
    answers: ["As vigas pertencem às barras, enquanto os pilares pertencem às colunas;",
    "Dentro dos elementos estruturais a chapa e a placa são os sinônimos;",
    "Pilares: são barras que sofrem carregamento axial;",
    "Cabos (por exemplo, de aço) podem resistir a esforços de torção e compressão."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre elementos de estruturas, pode-se afirmar:",
    answers: ["As vigas pertencem às barras, enquanto os pilares pertencem às colunas;",
    "Dentro dos elementos estruturais a chapa e a placa são os sinônimos;",
    "Vigas são barras que sofrem carregamento transversal ao seu eixo longitudinal;",
    "Cabos (por exemplo, de aço) podem resistir a esforços de torção e compressão."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre estruturas metálicas, é correto afirmar que:",
    answers: ["A facilidade da fabricação (“fabricabilidade”) é um dos mais importantes requerimentos;",
    "Os mais usados processos de soldagem na fabricação de estruturas metálicas são MIG/MAG, SMAW (MMA) e soldagem oxiacetileno;",
    "Durante a fabricação de uma estrutura metálica as mudanças no projeto não são permitidas;",
    "Todos os possíveis erros de projeto são descobertos na etapa de detalhamento (antes da fabricação da estrutura)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual afirmação sobre soldas intermitentes é verdadeira?",
    answers: ["Soldas intermitentes são melhores para carregamentos dinâmicos, pois o efeito de travamento é menor.",
    "Soldas intermitentes devem ser evitadas para carregamentos dinâmicos médios e altos.",
    "Soldas intermitentes são recomendadas onde há carregamentos dinâmicos altos, pois a trinca será parada no final de uma solda intermitente.",
    "Para resistências equivalentes, cordões de filete contínuos utilizam mais metal de adição do que soldas intermitentes."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Quando uma solda de topo com cobrejunta permanente é considerada não adequada para o seu uso pretendido em uma estrutura de aço?",
    answers: ["Quando a estrutura não precisa de uma resistência mecânica adicional.",
    "Quando a estrutura é carregada estaticamente e a temperatura de serviço é alta.",
    "Quando a estrutura é carregada estaticamente e a temperatura de serviço é baixa.",
    "Quando a estrutura é carregada dinamicamente e a temperatura de serviço é baixa."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Para que exista a condição de equilíbrio de um corpo rígido é necessário que:",
    answers: ["O somatório das tensões atuantes deve ser igual à zero nas três direções cartesianas.",
    "Em problemas espaciais existem seis equações de equilíbrio (somatórios de forças Fx, Fy e Fz iguais a zero e somatórios de momentos Mx, My e Mz iguais a zero).",
    "Em problemas planos existem quatro equações de equilíbrio (somatórios de forças Fx e Fy iguais a zero e somatórios de momentos Mx e My iguais a zero).",
    "Em problemas lineares existem dois equações de equilíbrio: somatório de forças Fx = 0 e somatório de momentos Mx = 0."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Com relação aos tipos de vínculos, é correto afirmar que:",
    answers: ["O vínculo de primeira ordem representa, por exemplo, uma rótula ou articulação.",
    "O vínculo de segunda ordem representa, por exemplo, um contato deslizante (superfície lisa);",
    "O vínculo de terceira ordem representa, por exemplo, um contato deslizante (superfície áspera);",
    "Uma união soldada é considerada um engaste (vínculo de 3ª ordem) e, portanto, deve-se ter uma dimensão mínima garantida por norma."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Com relação aos tipos de vínculos, é correto afirmar que:",
    answers: ["O vínculo de primeira ordem representa, por exemplo, uma rótula ou articulação;",
    "O vínculo de segunda ordem representa, por exemplo, um contato deslizante (superfície lisa);",
    "O vínculo de terceira ordem representa, por exemplo, um contato deslizante (superfície áspera);",
    "O número de incógnitas associadas com a reação em um vínculo pode variar de uma a seis nos problemas de equilíbrio de uma estrutura tridimensional."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre os efeitos das tensões residuais de soldagem é correto afirmar: ",
    answers: ["Uma vez que as tensões residuais ao longo da solda no metal de base são de compressão elas podem reduzir a resistência à flambagem de estruturas soldadas.",
    "Geralmente, elas são maiores em materiais de pequena espessura.",
    "Geralmente, os efeitos nocivos das tensões residuais em materiais mais espessos são menos pronunciados.",
    "Elas são maiores em materiais que apresentam baixo limite de escoamento (aços ferríticos, aços inox austeníticos ...)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre os efeitos das tensões residuais de soldagem é correto afirmar: ",
    answers: ["A presença de tensões residuais, mesmo de baixo nível, promove a fratura frágil, a fragilização pelo hidrogênio e a corrosão sob tensão.",
    "Geralmente, elas são maiores em materiais de pequena espessura.",
    "Geralmente, os efeitos nocivos das tensões residuais em materiais mais espessos são menos pronunciados.",
    "Elas são maiores em materiais que apresentam baixo limite de escoamento (aços ferríticos, aços inox austeníticos ...)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre os efeitos das tensões residuais de soldagem é correto afirmar: ",
    answers: ["Caso elas alcançar o limite de escoamento do material, podem provocar falhas das estruturas soldadas;",
    "Geralmente, elas são maiores em materiais de pequena espessura.",
    "Geralmente, os efeitos nocivos das tensões residuais em materiais mais espessos são menos pronunciados.",
    "Elas são maiores em materiais que apresentam baixo limite de escoamento (aços ferríticos, aços inox austeníticos ...)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre os efeitos das tensões residuais de soldagem é correto afirmar: ",
    answers: ["Elas podem ser responsáveis para o escoamento por fluência, instabilidade dimensional, fratura frágil e dúctil, fratura por fadiga, entre outros;",
    "Geralmente, elas são maiores em materiais de pequena espessura.",
    "Geralmente, os efeitos nocivos das tensões residuais em materiais mais espessos são menos pronunciados.",
    "Elas são maiores em materiais que apresentam baixo limite de escoamento (aços ferríticos, aços inox austeníticos ...)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre os efeitos das tensões residuais de soldagem é correto afirmar: ",
    answers: ["Podem provocar a ruptura em serviço, especialmente quando se somam às tensões aplicadas em serviço, assim ultrapassando o limite de resistência do material;",
    "Geralmente, elas são maiores em materiais de pequena espessura.",
    "Geralmente, os efeitos nocivos das tensões residuais em materiais mais espessos são menos pronunciados.",
    "Elas são maiores em materiais que apresentam baixo limite de escoamento (aços ferríticos, aços inox austeníticos ...)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Reforço excessivo de uma solda pode resultar em:",
    answers: ["Distorção angular.",
    "Distorção longitudinal.",
    "Distorção transversal.",
    "Distorção no domínio plástico."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes afirmações é verdadeira para o oxigênio?",
    answers: ["Vai queimar quando presente em concentrações suficientemente altas.",
    "Suportará a combustão em concentrações tão baixas quanto 7,5%.",
    "O oxigênio não é um fator a ser considerado no combate a incêndios.",
    "Deve estar presente para que um incêndio continue."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Como a ISO 9000 define a qualidade?",
    answers: ["A qualidade é o grau no qual um conjunto de características inerentes atende requisitos especificados.",
    "O produto com qualidade não apresenta defeitos e tem uma vida útil longa.",
    "O produto com qualidade é aquele que atende aos requisitos do fabricante.",
    "A qualidade é a perfeição absoluta que nunca pode ser alcançada, mas tem que ser a meta de qualquer processo de fabricação."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"O que pode provocar a \"\"queima da vista\"\" durante soldagem a arco?\"",
    answers: ["Raios gama.",
    "Raios ultravioleta.",
    "Raios de luz.",
    "Micro-ondas."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O fumo (vapor) de qual dos seguintes metais é mais prejudicial à saúde humana?",
    answers: ["Ferro.",
    "Cobre.",
    "Chumbo.",
    "Cádmio."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em termos de ISO 9000, uma das sentenças abaixo é considerada como a definição de “processo especial”:",
    answers: ["\"\"\"Um processo que abrange dois ou mais processos bem deferentes, ou seja, que não pode ser regido por apenas uma norma\"\";\"",
    "\"\"\"Um processo de manufatura cuja conformidade do produto resultante não pode ser tecnicamente verificada\"\";\"",
    "\"\"\"Um processo cuja conformidade do produto resultante não pode ser tecnicamente ou economicamente verificada somente após manufaturado\"\";\"",
    "\"\"\"Um processo de manufatura novo para qual não foram ainda desenvolvidas normas, logo que deve ser controlado conforme à experiência do pessoal nomeado\"\". \""],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação à elaboração e necessidade de uso de normas, é correto dizer:",
    answers: ["Uma norma de soldagem ao ser aplicada corretamente minimiza ao empreiteiro a responsabilidade civil pelo serviço;",
    "Somente engenheiros de soldagem podem elaborar normas de soldagem;",
    "A aplicação de uma norma não aumenta o custo inicial de uma obra, ao contrário, ela reduz os custos de produção;",
    "A aplicação de uma norma não aumenta o custo inicial de uma obra, pois não é mandatório pessoal e procedimentos qualificados e equipamentos calibrados, entre outros."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre a técnica de pré-fixação de peças antes da soldagem para minimizar distorções é possível dizer: ",
    answers: ["Ela é mais recomendada para soldagem de ferro fundido que é caracterizado por altos coeficientes de expansão térmica;",
    "Ela só garante menos distorções se a junta soldada for levada para alívio de tensões (ainda com os fixadores).",
    "Após a retirada da fixação, a peça sempre distorce;",
    "Se por um lado ela reduz a distorção, por outro lado ela pode aumentar as tensões residuais."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre a técnica de pré-fixação de peças antes da soldagem para minimizar distorções é possível dizer: ",
    answers: ["Ela é mais recomendada para soldagem de ferro fundido que é caracterizado por altos coeficientes de expansão térmica;",
    "Ela só garante menos distorções se a junta soldada for levada para alívio de tensões (ainda com os fixadores).",
    "Após a retirada da fixação, a peça sempre distorce;",
    "Se houver deformação plástica sem alteração da geometria da junta, esta técnica garante menores níveis de distorção e de tensões residuais."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual das propriedades abaixo faz aumentar tensões residuais numa peça soldada, quando tem seu valor isoladamente aumentado na escolha do material?",
    answers: ["Limite de Ruptura.",
    "Limite de Escoamento.",
    "Condutividade Térmica.",
    "Alongamento na ruptura."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual das propriedades abaixo faz aumentar tensões residuais numa peça soldada, quando tem seu valor isoladamente aumentado na escolha do material?",
    answers: ["Limite de Ruptura.",
    "Coeficiente de Expansão Térmica.",
    "Condutividade Térmica.",
    "Alongamento na ruptura."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre a aplicabilidade do ensaio por Partículas Magnéticas (PM) é correto dizer:",
    answers: ["Este ensaio é utilizado na localização de descontinuidades apenas superficiais e subsuperficiais, pois a atenuação do campo magnético não permite detectar descontinuidades localizadas mais profundamente;",
    "Neste método, o material ensaiado pode ser tanto ferromagnético, como paramagnético ou diamagnético, pois o que é indispensável é que as partículas aplicadas sejam obrigatoriamente ferromagnéticas;",
    "Os aços inoxidáveis de todas as classes, por não serem ferromagnéticos, não podem ser ensaiados pelo método PM;",
    "Este método pode ser aplicado apenas na posição plana (pois não tem como manter as partículas na posição sobrecabeça)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta com relação aos ensaios de estanqueidade:",
    answers: ["O ensaio de estanqueidade de vasos de pressão pelo método da bolha é simples e não implica em especificações de segurança;",
    "Para a avaliação da resistência mecânica de um vaso, o método mais recomendado é a sobrepressão usando o ar;",
    "Os ensaios de estanqueidade são largamente empregados em testes de componentes pressurizados ou despressurizados, onde existe o risco de escape ou penetração de produtos;",
    "\"Caso existir um risco do vaso de pressão explodir durante o ensaio de estanqueidade, é recomendado usar o ensaio de estanqueidade por \"\"diminuição da pressão\"\".\""],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta com relação aos ensaios de estanqueidade:",
    answers: ["O ensaio de estanqueidade de vasos de pressão pelo método da bolha é simples e não implica em especificações de segurança;",
    "Para a avaliação da resistência mecânica de um vaso, o método mais recomendado é a sobrepressão usando o ar;",
    "Alguns ensaios específicos de estanqueidade, como os de sobrepressão ou vácuo, devem ser feitos após cuidadosa análise da resistência mecânica do elemento a ser ensaiado, controlando os riscos associados;",
    "\"Caso existir um risco do vaso de pressão explodir durante o ensaio de estanqueidade, é recomendado usar o ensaio de estanqueidade por \"\"diminuição da pressão\"\".\""],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O controle de qualidade de juntas soldadas inclui, entre outros atividades e assuntos:",
    answers: ["Rastreabilidade fabril, Calibração de equipamentos e Soldagem arbitrária;",
    "Rastreabilidade fabril, Documentos técnicos e Soldagem arbitrária;",
    "Calibração de equipamentos, Documentos técnicos e Soldagem arbitrária;",
    "Rastreabilidade fabril, Documentos técnicos e Calibração de equipamentos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"A norma ISO 3834 - \"\"Requisitos da qualidade para soldagem por fusão de materiais metálicos\"\" prescreve ...\"",
    answers: ["um único nível de requisitos da qualidade;",
    "dois níveis de requisitos da qualidade;",
    "três níveis de requisitos da qualidade;",
    "quatro níveis de requisitos da qualidade."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"A norma ISO 5817 \"\"Juntas soldadas por fusão em aço, níquel, titânio e suas ligas - Níveis de qualidade para imperfeições\"\" prescreve ...\"",
    answers: ["dois níveis de qualidade para imperfeições: A e B;",
    "três níveis de qualidade para imperfeições: A, B e C;",
    "três níveis de qualidade para imperfeições: 1, 2 e 3;",
    "três níveis de qualidade para imperfeições: B, C e D."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"De acordo com a ISO 15607, uma instrução de trabalho é:",
    answers: ["uma especificação simplificada do procedimento de soldagem;",
    "um análogo simplificado do EPS, usado em pequenas empresas que não podem permitir (por motivos de custo) um EPS qualificado;",
    "um documento que contem principais dicas como realizar uma operação de soldagem com qualidade, assim como seguir as normas de segurança;",
    "um dos subitens da EPS. Uma EPS pode gerar de 5 a 15 instruções de trabalho."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"De acordo com a ISO 15607, uma instrução de trabalho é:",
    answers: ["um documento adequado para aplicação direta no ambiente fabril;",
    "um análogo simplificado do EPS, usado em pequenas empresas que não podem permitir (por motivos de custo) um EPS qualificado;",
    "um documento que contem principais dicas como realizar uma operação de soldagem com qualidade, assim como seguir as normas de segurança;",
    "um dos subitens da EPS. Uma EPS pode gerar de 5 a 15 instruções de trabalho."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É uma das ações do plano para redução de custos na soldagem:",
    answers: ["\"reduzir, ou, pelo menos, \"\"congelar\"\" o salário da mão-de-obra;\"",
    "aplicação de métodos de soldagem com uma maior taxa de deposição de metal;",
    "exigir que os soldadores usarem o arco curto (a redução da tensão do arco vai acarretar uma redução do consumo de energia elétrica);",
    "usar a corrente alternada em vez da corrente contínua, pois o preço de um transformador de soldagem é bem mais baixo do que o de uma retificadora de soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É uma das ações do plano para redução de custos na soldagem:",
    answers: ["\"reduzir, ou, pelo menos, \"\"congelar\"\" o salário da mão-de-obra;\"",
    "diminuição da relação “mão de obra/unidades produzidas” dos processos de soldagem;",
    "exigir que os soldadores usarem o arco curto (a redução da tensão do arco vai acarretar uma redução do consumo de energia elétrica);",
    "usar a corrente alternada em vez da corrente contínua, pois o preço de um transformador de soldagem é bem mais baixo do que o de uma retificadora de soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É uma das ações do plano para redução de custos na soldagem:",
    answers: ["\"reduzir, ou, pelo menos, \"\"congelar\"\" o salário da mão-de-obra;\"",
    "diminuição do consumo de materiais auxiliares;",
    "exigir que os soldadores usarem o arco curto (a redução da tensão do arco vai acarretar uma redução do consumo de energia elétrica);",
    "usar a corrente alternada em vez da corrente contínua, pois o preço de um transformador de soldagem é bem mais baixo do que o de uma retificadora de soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É uma das ações do plano para redução de custos na soldagem:",
    answers: ["\"reduzir, ou, pelo menos, \"\"congelar\"\" o salário da mão-de-obra;\"",
    "aumento do fator de utilização (ciclo de trabalho) de equipamentos de soldagem;",
    "exigir que os soldadores usarem o arco curto (a redução da tensão do arco vai acarretar uma redução do consumo de energia elétrica);",
    "usar a corrente alternada em vez da corrente contínua, pois o preço de um transformador de soldagem é bem mais baixo do que o de uma retificadora de soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É uma das ações do plano para redução de custos na soldagem:",
    answers: ["\"reduzir, ou, pelo menos, \"\"congelar\"\" o salário da mão-de-obra;\"",
    "redução de falhas provenientes de um mal treinamento da mão-de-obra;",
    "exigir que os soldadores usarem o arco curto (a redução da tensão do arco vai acarretar uma redução do consumo de energia elétrica);",
    "usar a corrente alternada em vez da corrente contínua, pois o preço de um transformador de soldagem é bem mais baixo do que o de uma retificadora de soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É uma das ações do plano para redução de custos na soldagem:",
    answers: ["\"reduzir, ou, pelo menos, \"\"congelar\"\" o salário da mão-de-obra;\"",
    "evitar o uso de equipamentos com problemas de operação, EPIs não adequados, ... que pode prejudicar a saúde de colaboradores com custos de afastamentos, doenças ocupacionais, ...",
    "exigir que os soldadores usarem o arco curto (tensão do arco baixa acarreta uma redução do consumo de energia elétrica);",
    "usar a corrente alternada em vez da corrente contínua, pois o preço de um transformador de soldagem é bem mais baixo do que o de uma retificadora de soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Aumentando a taxa de resfriamento, o metal de solda em barras de reforço (vergalhões) apresentara ...",
    answers: ["maiores limites de resistência mecânica;",
    "tensões térmicas mais baixas;",
    "um maior teor de impurezas (elas não vão conseguir aflorar na superfície de solda);",
    "uma maior porosidade (poros não vão conseguir aflorar na superfície de solda)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Aumentando a taxa de resfriamento, o metal de solda em barras de reforço (vergalhões) apresentara ...",
    answers: ["uma dureza mais alta;",
    "tensões térmicas mais baixas;",
    "um maior teor de impurezas (elas não vão conseguir aflorar na superfície de solda);",
    "uma maior porosidade (poros não vão conseguir aflorar na superfície de solda)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Aumentando a taxa de resfriamento, o metal de solda em barras de reforço (vergalhões) apresentara ...",
    answers: ["uma ductilidade mais baixa;",
    "tensões térmicas mais baixas;",
    "um maior teor de impurezas (elas não vão conseguir aflorar na superfície de solda);",
    "uma maior porosidade (poros não vão conseguir aflorar na superfície de solda)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Pode-se afirmar que a soldagem automatizada, em relação à soldagem manual, permite: ",
    answers: ["aumentar a taxa de deposição do processo de soldagem;",
    "realizar a soldagem fora de posição;",
    "reduzir o volume dos ensaios não destrutivos da junta soldada;",
    "obter qualidade uniforme e previsível (repetibilidade)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Pode-se afirmar que a soldagem automatizada, em relação à soldagem manual, permite: ",
    answers: ["aumentar a taxa de deposição do processo de soldagem;",
    "realizar a soldagem fora de posição;",
    "reduzir o volume dos ensaios não destrutivos da junta soldada;",
    "aumentar a produtividade (aumentar o fator de operação)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Pode-se afirmar que a soldagem automatizada, em relação à soldagem manual, permite: ",
    answers: ["aumentar a taxa de deposição do processo de soldagem;",
    "realizar a soldagem fora de posição;",
    "reduzir o volume dos ensaios não destrutivos da junta soldada;",
    "reduzir o índice de retrabalho, ou seja reduzir o desperdício de material e de tempo. "],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Pode-se afirmar que a soldagem automatizada, em relação à soldagem manual, permite: ",
    answers: ["aumentar a taxa de deposição do processo de soldagem;",
    "realizar a soldagem fora de posição;",
    "reduzir o volume dos ensaios não destrutivos da junta soldada;",
    "aumentar a segurança operacional."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Pode-se afirmar que a soldagem automatizada, em relação à soldagem manual, permite: ",
    answers: ["aumentar a taxa de deposição do processo de soldagem;",
    "realizar a soldagem fora de posição;",
    "reduzir o volume dos ensaios não destrutivos da junta soldada;",
    "em alguns casos, aumentar a velocidade de soldagem."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"São considerados métodos de tratamento térmico de alívio de tensão de aços ao carbono baixa liga:",
    answers: ["Aquecer a peça rapidamente para que não reduza a dureza do material;",
    "Aquecer a peça lentamente para não temperar o material;",
    "Aquecer, manter e resfriar toda a peça/equipamento dentro de um forno;",
    "Aquecimento imediatamente após a soldagem, de 200 a 300 °C, sem deixar a solda resfriar;"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"São considerados métodos de tratamento térmico de alívio de tensão de aços ao carbono baixa liga:",
    answers: ["Aquecer a peça rapidamente para que não reduza a dureza do material;",
    "Aquecer a peça lentamente para não temperar o material;",
    "Aquecimento, revestimento da peça com isolamento, manutenção seguida por resfriamento controlado por ar quente;",
    "Aquecimento lento após soldagem, até uma temperatura acima da temperatura de transformação do aço, por um período de tempo, seguido de resfriamento também lento;"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"São considerados métodos de tratamento térmico de alívio de tensão de aços ao carbono baixa liga:",
    answers: ["Aquecer a peça rapidamente para que não reduza a dureza do material;",
    "Aquecer a peça lentamente para não temperar o material;",
    "Aquecimento separado de cada parte da peça dentro de um forno (quando a dimensão não permite toda a peça), desde que a parte que ficar de fora seja coberta por isolante; ",
    "Aquecimento imediatamente após a soldagem, de 200 a 300 °C, sem deixar a solda resfriar;"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"}];
    